Ik greep zijn arm, vrezend dat hij zou schreeuwen, en voor een lange tijd gehurkt toekijken.
Daarna zette ik om te zien hoeveel van onze rampart bleef.
Het loslaten van het gips was een verticale snede open in het puin en door mijzelf voorzichtig over een balk kon ik zien uit deze kloof in wat was 's nachts een rustige buitenwijk rijweg.
Grote, inderdaad, was de verandering die we zagen.
De vijfde cilinder zijn ontstaan in het midden van het huis hadden we voor het eerst bezocht.
Het gebouw was verdwenen, helemaal kapot, verpulverd, en verspreid door de klap.
De cilinder worden nu ver onder de oorspronkelijke fundamenten--diep in een put al enorm groter dan de pit had ik uitgezocht bij Woking.
De aarde all round was gespat onder dat enorme invloed--"gespat" is het enige woord en lag in stapels opgetast dat hid de massa van de aangrenzende woningen.
Hij had gedragen zoals modder onder de hevige klap van een hamer.
Ons huis was ingestort achteruit; het voorste gedeelte, zelfs op de begane grond, was vernietigd; door een kans de keuken en bijkeuken ontsnapte en stond nu begraven onder de bodem en ruïnes, gesloten door tonnen aarde aan alle kanten opslaan naar de cilinder.
